[屌你老母]貶損奏唱國歌囚3年 行會通過《國歌法》草案本月交立會審議

貶損奏唱國歌囚3年 行會通過《國歌法》草案本月交立會審議

2小時前

消息指，行會已通過政制及內地事務局的《國歌法》立法建議，預料本月內將由立法會進行首讀。(資料圖片)

醞釀多時的《國歌法》本地立法草案正式出台！據了解，政制及內地事務局已完成《國歌條例草案》草擬工作，行會成員向《蘋果》證實，行會今日正式通過有關建議，料本月內提交至立法會進行首讀。據當局早前向議員「摸底」的建議，除了國慶、回歸等重要節日，涉及行政，司法及立法的宣誓儀式均是播國歌的場合。法案中亦設有兩項罰則，列明任何人公開、故意篡改國歌，或以歪曲、貶損方式奏唱國歌，最高可判監3年、罰款5萬元。

Accept

香港

台灣

北美

登入

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

動Live

立法會

ON AIR

動直擊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

貶損奏唱國歌囚3年 行會通過《國歌法》草案本月交立會審議

2小時前

2.2K

即時要聞

消息指，行會已通過政制及內地事務局的《國歌法》立法建議，預料本月內將由立法會進行首讀。(資料圖片)

醞釀多時的《國歌法》本地立法草案正式出台！據了解，政制及內地事務局已完成《國歌條例草案》草擬工作，行會成員向《蘋果》證實，行會今日正式通過有關建議，料本月內提交至立法會進行首讀。據當局早前向議員「摸底」的建議，除了國慶、回歸等重要節日，涉及行政，司法及立法的宣誓儀式均是播國歌的場合。法案中亦設有兩項罰則，列明任何人公開、故意篡改國歌，或以歪曲、貶損方式奏唱國歌，最高可判監3年、罰款5萬元。

相關新聞：泛民斥《國歌法》僭建宣誓要求
相關新聞：【國歌法殺到之一】實測食肆街頭播國歌 港人內地客反應有咩唔同？
全國人大常委會前年年底通過《國歌法》，並將《國歌法》納入香港《基本法》附件三，由特區政府負責本地立法落實。政制及內地事務局去年底已大致完成草擬工作，並向各大黨派的議員作出遊說，除了要求列明任何人公開及故意篡改國歌歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，即屬犯法，亦規定中小學需要教授國歌。當局最近又提出新元素，指特首、行會成員、法官及立法會議員的宣誓儀式前亦須播放國歌。
部份民主派議員曾表明反對《國歌法》，議會陣線指會考慮在法案委員會提出修正案，加入條文要求刪除有關立法會議員就職宣誓時要播國歌的要求。議員朱凱廸曾指，今次立法源於香港有球迷在球場噓國歌，批評「根本呢場大龍鳳係大到離晒譜」，目的為迫香港主動表達愛國情操。據知，民主派即使未見統一立場，但都會動員加入法案委員會，在委員會就立法細節向政府提出質詢。
公民黨黨魁楊岳橋指，《國歌法》中仍未曾就貶損國歌有清晰的定義表示憂慮，亦對於立法會宣誓儀式前須播放國歌的安排表示質疑，擔心成為政府DQ異見議員的其中一個新增藉口，他指國歌法侵害言論和表達自由，故公民黨會反對國歌法立法。

食蕉啦

屌你老母